\input{src/header}											% bindet Header ein (WICHTIG)

\newcommand{\dozent}{Prof. Dr. Claudia Müller-Birn, Barry Linnert}					% <-- Names des Dozenten eintragen
\newcommand{\tutor}{Benjamin Berendsohn}						% <-- Name eurer Tutoriun eintragen
\newcommand{\tutoriumNo}{06}				% <-- Nummer im KVV nachschauen
\newcommand{\ubungNo}{10}									% <-- Nummer des Übungszettels
\newcommand{\veranstaltung}{Nichtsequentielle und verteilte Programmierung}	% <-- Name der Lehrveranstaltung eintragen
\newcommand{\semester}{SoSe 19}						% <-- z.B. SoSo 17, WiSe 17/18
\newcommand{\studenten}{Niels Thiele, Celina Loeper, Konstantin Jaehne}			% <-- Hier eure Namen eintragen

% /////////////////////// BEGIN DOKUMENT /////////////////////////
\begin{document}
\input{src/titlepage}										% erstellt die Titelseite

% /////////////////////// Aufgabe 1 /////////////////////////
\section{Master-Worker-Pattern mit RMI \hfill (30 Punkte)}
Das Ziel dieser Aufgabe ist es, ein Framework zu schreiben, das ein Problem (Aufgabe) in Teilprobleme (Teilaufgaben) zerlegt und dieses Problem dann verteilt berechnen lässt. Es soll wie folgt funktionieren:

Der \texttt{Master} wird auf einem bekannten Rechner gestartet. Er hat zwei Schnittstellen. Die eine interagiert mit den Workern (Master-Interface), die andere mit einem Client(Server-Interface).

Der \texttt{Client} kann dem Master einen Auftrag (Job) übergeben (Code und eine Funktion, die anhand der Anzahl der vorhandenen Worker Teilaufgaben erstellt).

Die \texttt{Worker} registrieren sich bei dem Master. Nun laden diese nach Aufforderung durch den Master eine Teilaufgabe über das Task-Interface (Code und Parameter) herunter und führen diesen Code lokal aus. Die Ergebnisse liefern sie dem Master zurück. Dies geschieht so lange, bis es keine Teilaufgaben mehr bei dem Server gibt.

\textit{Nach stundenlangem Testen konnten wir leider nicht herrausfinden, wieso
keine Ausgabe erfolgt. Es kompiliert alles und es werden auch keine runtime errors
geworfen, aber es wird eben nichts ausgegeben. Wir wissen leider nicht, woran es
liegt. Leider hatten wir nicht genügend Zeit um es zu fixen.}
\newpage

\subsection{Worker}
Wird die \texttt{Worker.jar} gestartet, benötigt diese drei Parameter, nämlich die
Host-Adresse, den Port und die Anzahl von Threads, die der Worker maximal belegen
soll.

Der Konstruktor des Workers ruft die Serverinstanz über das RMI-Registry ab
und meldet ihn beim Master an. Dann wird der \texttt{ThreadManager} gestartet.
\lstinputlisting [style=Java, title=WorkerMy.java, firstline=30, lastline=40] {alpv/src/alpv/mwp/WorkerMy.java}

Ruft der Server die Startmethode des Workers auf, fügt dieser seine neue Aufgabe
seiner Liste von Aufgaben hinzu und benachrichtigt ggf. den \texttt{ThreadManager}. So kehrt er vor Ende der Berechnung bereits zurück.
\lstinputlisting [style=Java, title=WorkerMy.start(), firstline=42, lastline=50] {alpv/src/alpv/mwp/WorkerMy.java}

Die \texttt{WorkerMy}-Klasse startet einen \texttt{ThreadManager}, der sich der
Assignments nacheinander annimmt. Dabei weist er diesem die nötige Anzahl Threads
zu, aber nicht mehr, als dem Worker zur Verfügung stehen.
\lstinputlisting [style=Java, title=WorkerMy.ThreadManager, firstline=52, lastline=84] {alpv/src/alpv/mwp/WorkerMy.java}

Der \texttt{ThreadManager} startet \texttt{ComputingThread}s, die sich um die
tatsächliche Ausführung der Tasks kümmern. Dafür nehmen sie sich jeweils ein
Argument aus dem Pool und geben das Ergebnis in den Result-Pool zurück.
\lstinputlisting [style=Java, title=WorkerMy.ComputingThread, firstline=86, lastline=117] {alpv/src/alpv/mwp/WorkerMy.java}
\newpage

\subsection{Server-Master}
Um die \texttt{Master.jar} zu starten, benötigt dieser den Port, den er belegen soll,
als Eingabe.
\subsubsection{Pool}
Der Pool ist eine einfache Datenstruktur mit den üblichen \texttt{put()}, \texttt{get()}
und \texttt{size()}-Methoden. Diese sind durch den Modifikator \texttt{synchronized}
Sperr-Synchronisiert.
\lstinputlisting [style=Java, title=PoolMy.java, firstline=8, lastline=30] {alpv/src/alpv/mwp/PoolMy.java}

Der Master erzeugt einen Eintrag im RMI-Registry im Konstruktor.
\lstinputlisting [style=Java, title=MasterServerMy.java, firstline=28, lastline=35] {alpv/src/alpv/mwp/MasterServerMy.java}

Die \texttt{doJob()}-Methode erstellt zwei neue Pools: einen Argpool und einen Result-Pool und
den \texttt{Workercount} und ruft dann auf dem Job die \texttt{Split()} Methode
auf, holt sich das \texttt{RemoteFuture} und startet dann zwei neue Threads. Das
\texttt{RemoteFuture} wird umgehend an den Client zurückgegeben.
\lstinputlisting [style=Java, title=MasterServerMy.doJob(), firstline=37, lastline=53] {alpv/src/alpv/mwp/MasterServerMy.java}

Die \texttt{Merger}-Klasse ruft die \texttt{Job.merge()}-Methode auf.
\lstinputlisting [style=Java, title=MasterServerMy.Merger, firstline=70, lastline=83] {alpv/src/alpv/mwp/MasterServerMy.java}

Die \texttt{WorkerStarter}-Klasse aktiviert alle registrierten Worker und
ruft die \texttt{start()}-Methode mit den beiden Pools auf.
\lstinputlisting [style=Java, title=MasterServerMy.WorkerStarter, firstline=86, lastline=108] {alpv/src/alpv/mwp/MasterServerMy.java}
\newpage

\subsection{Client}
Das Starten der \texttt{Client.jar} erfordert zwei Parameter: Die Hostadresse und den Port.

Der Client sucht den Server im RMI-Registry und schickt testweise einen Job los.
\lstinputlisting [style=Java, title=ClientMy.java, firstline=8] {alpv/src/alpv/mwp/ClientMy.java}

%\lstinputlisting [style=Java, title=Nachrichten vom Client verarbeiten] {alpv/src/alpv/mwp/ClientMy.java}

% /////////////////////// END DOKUMENT /////////////////////////
\end{document}
